On donne le programme de calcul suivant :

\bigskip

\tabulinesep=1.5mm
  \begin{tabu}to0.5\linewidth{|X[lm,1]|}
  \hline
  $\bullet$ Choisir un nombre\\
  $\bullet$ Soustraire 5\\
  $\bullet$ Multiplier par 3\\ 
  $\bullet$ Ajouter au résultat le double du nombre de départ\\
  \hline 
  \end{tabu}

  \bigskip

  \begin{enumerate}
    \item Écrire un algorithme sous Scratch correspondant à ce programme de calcul.
    \item On choisit le nombre 7 comme nombre de départ. Montrer que le résultat obtenu est 20.
    \item On choisit comme nombre de départ -9, quel résultat obtient-on ?
    \end{enumerate} 